\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{slides}[2019/01/21 Code commun aux slides]

%%
%% Paquetages
%%

% Inclusion de figures TikZ (doit être chargé en premier)
\usepackage{standalone}

% Mise en page
\usepackage{framed}
\usepackage{multicol}

% Langue
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\setmainlanguage{french}
\usepackage{microtype}
\usepackage[
    output-decimal-marker={,},
    group-separator={\,},
]{siunitx}

% Police
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

% Maths
\usepackage{amsmath}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{calc}

% Figures
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{fig/}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{fadings}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}

\tikzset{
    font=\footnotesize,
    %
    % Permet de découvrir un graphisme TiKZ morceau par morceau
    dimmed/.style={opacity=.25},
    invisible/.style={opacity=0},
    dimmed on/.style={alt={#1{dimmed}{}}},
    visible on/.style={alt={#1{}{invisible}}},
    alt/.code args={<#1>#2#3}{%
        \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}
    },
    %
    % Style de flèche
    >=latex,
}

\usepackage{forest}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.13}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage[font=rm]{caption}

% Tableaux
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\newcommand{\midsepremove}{\aboverulesep = 0mm \belowrulesep = 0mm}

% Bibliographie
\usepackage[
    style=authortitle,
    citestyle=authortitle,
    maxbibnames=1,
    maxcitenames=1,
    backend=biber
]{biblatex}

\addbibresource{../../../references.bib}

\usepackage{xpatch}
\xapptobibmacro{cite}{\setunit{\nametitledelim}\printfield{year}}{}{}
\renewcommand*{\nameyeardelim}{\addcomma\addspace}

\DefineBibliographyStrings{french}{%
    urlseen = {consulté le},
    techreport = {Rapport technique},
}

\newcommand{\slidecite}[1]{{\small\textsc{Source~:} \cite{#1}}}

% Ajustements d’espacements
\setlength\columnsep{.5cm}
\setlength\bibitemsep{1em}

% Raccourcis et macros
\usepackage{lucilia}

% Redéfinition de l’apparence des problèmes
\renewenvironment{def-problem}{\begingroup}{
    \begin{block}{Problème~: \RefProblem{\@ProblemName}}
        \addvspace{.4\baselineskip}
        \begin{tabularx}{\dimexpr\linewidth-\parindent}{@{} r @{\enskip} X}
            \textbf{Entrée~:} & \@ProblemInput.\\
            \textbf{Sortie~:} & \@ProblemOutput.
        \end{tabularx}%
    \end{block}
\addvspace{.5\baselineskip}\endgroup}

% Thème des slides
\usetheme{Bruno}
